\documentclass[a4j,11pt]{jarticle}
\pagestyle{empty}

\setlength{\topmargin}{-75pt}
\setlength{\oddsidemargin}{-27pt}
\setlength{\evensidemargin}{-27pt}
\setlength{\textheight}{26.7cm}
\setlength{\textwidth}{17.5cm}

% graphicsパッケージとgraphicxパッケージを使用します．
% エラーが出てきたらこのパッケージを適切なフォルダに入れていない可能性がありますので，
% 必要に応じてダウンロードして，各自で確かめてみて下さい． 
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage{otf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\mathtoolsset{showonlyrefs=true}

%%%  あると便利そうなマクロの定義一覧  %%%
% 空欄 \blank{ア}
\newcommand{\blank}[1]{\,\framebox[3zw][c]{#1}\,}
% 絶対値記号 \nabs
\newcommand{\nabs}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}   
% 度数法の単位 \Deg
\newcommand{\Deg}{\ensuremath{^\circ}}
% 弧ABC などを出す関数 \arc{ABC}
\newcommand{\arc}[1]{
 \settowidth{\dimen0}{\ensuremath{#1}}%
 \divide\dimen0 by 2%
 \overset{\rotatebox{-90}{\ensuremath{\left(\rule{0pt}{\dimen0}\right.}}}{#1}%
}
%補集合のときに横棒をつける \con
\newcommand{\conj}[1]{\ensuremath{\overline{\vphantom{b\beta\gamma}#1}}}
%平行，平行でないの記号 \parallel,\notparallel
\renewcommand{\parallel}{\ensuremath{\mathrel{\raisebox{1pt}{\scalebox{0.8}{$/\hspace{-2.5pt}/$}}}}}
\newcommand{\notparallel}{\ensuremath{\mathrel{\raisebox{1pt}{\scalebox{0.8}{$/\hspace{-2.5pt}/\reflectbox{$\not$}$}}}}}

%%%  ここまで，こちらが用意したプリアンブル  %%%
%%%  ここから，生徒側が用意したマクロやパッケージがあれば記述する  %%%




%%%  ここまで，生徒側が用意したマクロやパッケージ  %%%
%%%  ここから本文 %%%%%%
\begin{document}
\begin{center}
{\Large {\bf 76回生中３数学\quad 第1回数学作問大会（団体部門）\quad 問題用紙}}
\end{center}

% 出題範囲については，選んでいない方を消去する
チーム名……158.5\qquad 出題範囲……「$\beta 1$\ \ 三角関数」

%  大問ごとに配点を記す．\hfillを使うとその先右詰になる．〇〇を数値で置き換える．
\bigskip
\noindent \textbf{第1問}\quad 次の問いに対する答えを記せ．\hfill （42点）

\smallskip
\noindent (1)\ \ 次の角を度数法で表せ。

(\ajRoman{1})25°

(\ajRoman{2})22.5°

(\ajRoman{3})157.5°

(\ajRoman{4})1°

(\ajRoman{5})158.5°

(\ajRoman{6})-144°

(\ajRoman{7})750°

\noindent (2)\ \ 次の角を弧度法で表せ。

\smallskip
(\ajRoman{1})\ \ $\dfrac{4}{3}π$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{2})\ \ $\dfrac{7}{12}π$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{3})\ \ $\dfrac{2}{5}$\hfill

\smallskip
\noindent (3)\ \ θが第二象限の角で、sinθ=$\dfrac{5}{13}$ のとき、cosθとtanθの値を求めよ。

\noindent (4)\ \ 次の方程式または不等式を$0≦θ<2π$の範囲で解け。

\smallskip
(\ajRoman{1})\ \ $\sqrt{3}tan(θ-\dfrac{π}{3})=1$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{2})\ \ $\sqrt{2}sin(θ-π)=-1$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{3})\ \ $-\dfrac{1}{2}<cos(θ+\dfrac{π}{4})$\hfill

\smallskip
\noindent (5)\ \ 次の関数が奇関数であるならば「A」、偶関数であるならば「B」、どちらでもないならば「X」を答えよ。

(\ajRoman{1})\ \ $f(x)=sin x+x^5$

(\ajRoman{2})\ \ $f(x)=\sqrt{x^2+4}+cos x+|x|$

(\ajRoman{3})\ \ $f(x)=2x+1$

\noindent (6)\ \ 次の値を0≦θ≦0.25πとなるθの三角比で表せ。

\smallskip
(\ajRoman{1})\ \ $sin\dfrac{14}{3}π$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{2})\ \ $tan(-\dfrac{9}{4}π)$\hfill

\smallskip
(\ajRoman{3})\ \ $cos\dfrac{13}{8}π$\hfill


\bigskip
\noindent 
\textbf{第2問}\ \ \hfill （10点）

\ \ $y=sin(4θ-\dfrac{14}{3}π)+1$のグラフを-π≦θ≦πの範囲でかけ。

また、この関数の周期も求めよ。(答えのみでよい)


\bigskip
\noindent 
\textbf{第3問}\ \ \hfill （15点）

2次方程式$3x^2+(a-3)x-\dfrac{1}{2}a=0$の2つの解がsinθ、cosθ(0≦θ≦π)であるような正の定数aの値を求めよ、またsinθ、cosθの値を求めよ。


\bigskip
\noindent 
\textbf{第4問}\ \ \hfill （15点）

\ \ $f(θ)=sin^2θ+3cosθ+2  (-\frac{π}{2}≦θ≦\frac{π}{2})$

とおく、この時、f(θ)の最大値、最小値を求め、その時のθの値を求めよ。


\bigskip
\noindent 
\textbf{第5問}\ \ \hfill （18点）

\ \ $-cos^2θ+3sinθ-3=a  (0≦θ<2π)$\hfill

このθの方程式の解の個数を求めよ。但しaは定数である。






\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
